武漢實驗室直擊 敢言主播被捕

武漢實驗室直擊 敢言主播被捕

李澤華

【本報訊】內地公民記者陳秋實上月24日前往湖北武漢採訪當地疫情，直至本月6日突然失蹤。仿效陳秋實的前央視主持李澤華前天開車直播到武漢P4實驗室，隨即被國安追捕，前晚被捉走。他被捉走前說：「希望中國有更多的年輕人，有更多像我一樣的人能夠站出來。」

李澤華表示，他是看到陳秋實失蹤後才趕赴武漢，希望學習陳去報道武漢現況。他曾親自暗訪青山殯儀館的天價搬屍招工內幕，也曾採訪舉辦「萬人宴」的百步亭屋苑等。

陳秋實2.0 稱無愧於國家

相關新聞：與染疫姪女同席 周融入隔離營

前天他前往一直被指涉嫌洩漏病毒的武漢P4實驗室，當天下午開車直播指自己被國安尾隨追捕。當晚他又發出一條沒有畫面的影片，指自己躲到住宿的地方，外面已有國安追捕。他說自己來武漢之前從央視辭職，感覺自己走到這一步「非常虛幻」，他說：「我不願意吞炭為啞，我也不願意閉目塞聽，也不是說我沒有能力好好地老婆孩子生活，我當然有能力，我為甚麼要從中央電視台辭職？我為的就是，希望中國有更多的年輕人，有更多像我一樣的人能夠站出來。」他在自己被捕前形容為final speech（最後的演講），說：「我不愧於父母，不愧於家庭，也不愧於我畢業的中國傳媒大學，不愧於我學的傳媒！我也不愧於這個國家，我沒有做任何對國家不利的事情！」

李澤華現時失蹤，有李的朋友拍片稱希望廣大網民能夠持續關注事件，不要讓這樣一名勇於發聲的新聞工作者無聲消失。陳秋實至今已失蹤21日。